\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{27}{|l|}{\large \cellcolor{gray!25} \bfseries Dépendances SAEs vs Ressources au sein du S5} \\ 
\hline 
 & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{WiFi avancé}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Supervision des réseaux}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{ Ingénierie de systèmes télécoms}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Cycle de vie d'un projet informatique}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais : Insertion professionnelle 1}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Architectures sécurisées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Audits de sécurité}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Supervision de la sécurité}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Normes, standards et analyse de risques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Outils et méthodes du DevOps}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Infrastructures conteneurisées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Programmer son infrastructure}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Solutions Cloud}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Architectures IoT sécurisées}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Conception et étude de performance des réseaux IoT}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux cellulaires dédiés à l'IoT}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Ingénierie financière de projet}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Devenir Manager}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Etude de solutions techniques d'aménagement des...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Services multimédia}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Sécurité et QoS pour les réseaux opérateurs}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Automatisation et virtualisation des réseaux}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R501}{\textcolor{ressourceC}{R5.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R502}{\textcolor{ressourceC}{R5.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R503}{\textcolor{ressourceC}{R5.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R504}{\textcolor{ressourceC}{R5.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R521}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R522}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R523}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R524}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.12}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R531}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R532}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R533}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R534}{\textcolor{ressourceC}{R5.DevCloud.12}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R541}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R542}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R543}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R551}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R552}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R553}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R561}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R562}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R563}{\textcolor{ressourceC}{R5.ROM.11}}}

\\ 
\hline 
~\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}}  & \small{Concevoir, réaliser et présenter une...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}}  & \small{Piloter un projet informatique} & 
 &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}}  & \small{Assurer la sécurisation et la...} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}}  & \small{Orchestrer la conteneurisation...} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE541}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.IOM.03}}  & \small{Qualifier les architectures de réseaux...} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}}  & \small{Déployer une solution technique...} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}}  & \small{Déployer et gérer les services ROM} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}}  & \small{Portfolio} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
\end{tabular}